中電試驗分時段收電費 晚上六至十時每度電貴5成

用電都要分時段！中電首次提出「分時段電價」試驗計劃，未來一年選擇2.6萬個用戶安裝智能電錶，這批用戶在周一至周六晚上6至10時繁忙用電時間（公眾假期除外），每度電電費貴0.6元，即較現時貴近5成。若在晚上10時至早上9時非繁忙時間用電，電費減0.18元。而早上9時至下午6時電費維持原價。若在繁忙時間慳電，更可享優惠回扣。計劃希望改變市民用電模式，但有市民質疑放工放學是用電高峰，加價難改用電習慣。

現時中電每度電電費1.13元，每日任何時候用電都收同樣電費。但中電擬推出為期一年的「智醒用電計劃」，根據客戶群，選擇2.6萬戶更換智能電錶，客戶可每日透過專屬網站及智能手機等渠道收到用電數據，亦可自行預設電費提示。

中電在2012年推出換智能電錶計劃，但今次首度推出「分時段電價」，用戶在不同時段用電，電費有差異。晚上6至10時是港人繁忙用電時間，收費最貴，每度電1.73元。而晚上10時至早上9時是非繁忙用電時間，電費較便宜，每度電0.95元。而早上9時至晚上9時收費維持原價。若用戶在繁忙用電時間減少用電，更可享有回扣，在最炎熱日子晚上6至10時，所慳每度電可慳15元回贈。

能源諮詢委員會成員、世界綠色組織行政總裁余遠騁指，如果市民太集中同一時間用電，電廠為滿足「峰值」（最高耗電量一刻）需求，要不斷加大發電機組，電力公司資產值越高，電費加價壓力越大。他指外國推行同類計劃，有效改變市民用電模式，避免在貴電費時間用電，尤其是中產市民，「大家見到電費平啲，就去返嗰個時間用，洗衫可能洗遲一個鐘再晾衫都唔係太夜啫。」

雲姐一家四口住公屋，她指計劃難以改變用電模式，子女下午6時下班回家便開冷氣，「一入門口兩件大事，開冷氣、開電視，跟住開電腦喇。」而且下班後要為手機、外置充電器充電，亦會開電熱水爐洗澡，煮晚飯又要用電磁爐、微波爐等，「晚上6點到10點叫我盡量慳，我諗我慳唔到，又食飯又沖涼，（晚上）10點後我慳到喇。」她指最近交700多元電費，若加入計劃隨時交更多電費。

寶芝一家兩口，她認為可以改變用電習慣節省電費，例如提早洗澡，煮食用石油氣為主。她笑言家中涼爽，很少開冷氣，「我可以臨訓前開冷氣都得，所以（晚上）6到10點嗰段時間我可以慳到電。」佩姐與丈夫同住，電費僅474元，她指大部份人無可能改變用電模式，例如自己在晚上洗衣，丈夫患濕疹，晚上6時半起必需開冷氣紓緩病情，亦喜歡在晚上看電視，「唔通你嗰陣唔畀阿伯睇（電視）咩？」

扮乜撚野, 係最多人需要用電既時間加價
根本就係想搶錢 利益最大化 屌你老未!

擺明加價啦
扮乜鳩

唔加工商業電費?

仲唔快啲多謝環保膠

返工返學時間邊撚個會用咁多電

諗出黎果條撚樣死全家

減就減少少
加就加多多 公平咩

仆街啦
用得最多電嘅時間係下午呀仆街
屌你老母又唔見你喺嗰段時間加價
剩係識欺壓市民

越來越似大陸咁，不斷巧立名目搶錢，但又無野制衡商家佬

問誠哥攞錢你敢？

乘機加價JE

中電係嘉道理

仆街到冇人有

老細: 留係公司OT咪唔使返屋企用電囉

平2毫子 貴6毫子

晚上6至10時是港人繁忙用電時間，收費最貴，每度電1.73元。
而早上9時至晚上9時收費維持原價。
即係9點定6點 ？

戇鳩
點樣改變個用電模式
放講就返屋企架啦
唔係點呀

工商業做生意時間減電費 夜晚打工仔返到屋企加電費
呢個其實係加普通市民補貼工商業

中電好撚pk

以後一到夜晚10點就開行個冷氣，聽朝9點前熄，跟手封實門隙窗隙開風扇

兩電准許回報率下調至8% 政府料減電費逾5%

減咗准許回報率就用環保之名加價

屌你老母

我不嬲都都係公司充電
有同事 係到沖埋涼 有咩可以充都充爆佢

on撚9

提早煮飯沖涼咪一樣用咁多電

佢地目的係要加你價唔係減少用電

公司老細表示多撚謝
班友仔自願ot到10點

$1.73, 1度 貴到飛起

人哋台灣都剩係加下午電費
同埋人哋喺非繁忙時間大幅減電費

垃圾中電搵籍口去掠水

明搶人錢, 已經係會賺硬又無對手, 正仆街
開放電網啦
DLLM

[member]事先用大佢, 1度先1.13蚊 , 之後慳返每度-15蚊, 有SO喎[ /member]

是咪調撚轉左?
係都6-10以外嘅時段加啦
等啲廢老/廢青交多啲電費

LM

以前兩電成日買新機組黎加大過固定資產
新既兩電利潤管制下，新置機電組唔再係之前咁可以扣咁多落固定資產到
似係想整好d數，尖峰負載可以減少，咁就無咁大需要去買新機組

利伸：鳩嗡

邊個天才諗出黎，玩demand responses 最大條件係開放式電網同市場

on99

又用環保你掠水

廿一世紀最搵食既詞語就係環保

yes
環保係一盤生意

痴撚線，實質加價
個個都係果然時間返到屋企開始煮飯洗衫
你走去叫人慳電

即係益商家

d環保撚又配合大商家賺錢

果2.6萬戶有冇得拒絕

真係不知所謂，返工返到身水身汗，唸住返屋企涼下冷氣休息下，你就同我講要加六成電價，點解要咁整死香港人呀

屌你，用電邊有得控制架on9 朝早差定部電視夜晚睇？

仆街 返工已經辛苦 返屋企舒服下又都唔得

環保撚話得

鼓勵人返夜班

痴撚線 最應該休息既時間先黎加

其實中電加咁少回唔回到本

係時候反環保

能源諮詢委員會成員、世界綠色組織行政總裁余遠騁指，如果市民太集中同一時間用電，電廠為滿足「峰值」（最高耗電量一刻）需求，要不斷加大發電機組，電力公司資產值越高，電費加價壓力越大。他指外國推行同類計劃，有效改變市民用電模式，避免在貴電費時間用電，尤其是中產市民，「大家見到電費平啲，就去返嗰個時間用，洗衫可能洗遲一個鐘再晾衫都唔係太夜啫。」
呢條友弱智

環保撚係咁上下 以為個個好似佢地咁唔使做

本身我都幾支持環保, 你依加咁撚樣, 屌你老母

屌你老母
加就加6毫，減就得1毫8

唔放工用電唔通12點先黎用？

有冇客觀少少既數據
列哂香港平均不同時段既用電量
同埋辦公室 家居等等消耗分別

你屋企有地方咪得囉，而家就係擺明玩鳩你班港豬

變相加價5成，我屌你老母，
咁港鐵都可以為疏導人流，早上7-9點，晚上5-7點加價5成啦

Agger

根本果個時段無可能再慳住用，變相要交多d電費

影響客戶：約26,000個住宅遍佈新界、九龍14區，包括私人屋苑、公屋、居屋和村屋，住戶可自願決定是否參加

有得慳一早慳左啦 有幾多人會專登晒電

佢測試緊Econ第二定律...用半個香港試

唔好spin

咁邊個傻鳩會參加

華人賤種基因有平衡兩個字架啦

難得有次環保撚同兩電站在同一陣線
環保撚一定代表全港市民接受

總有26000戶無睇過新聞

就咁話加價梗係比人屌啦 試唔試驗都係咁話
一野加上去 過一排將demand低個d時間減價咪掂囉

中電太蠢了 連最岩用黎玩鳩香港人既溫水煮蛙都唔識 陰d陰d加咪得囉 雖然而家班人都係得個屌字

非䌓忙時段減返六毫我咪信佢想改變人用電習慣囉，佢咁改個誘因都唔夠大

人地智慧電網收費因為好多國家冬天凍到好誇張
或者大量data center要製冷
製暖 / 製冷成本高
但係呢兩樣野都可以做好隔熱去儲埋佢
咁先有條件/成效去做好智慧電網收費
開放市場下D公司仲會跟supply and demand即時更新電費
中電真係食屎大, 固定收費實sim過, 包賺冇蝕

賺就電佬賺, 買少好多機組同少左管理成本
小市民就要幫佢含

以後手機叉電要10點後先可以叉

肯定有晒用電數據計過咁玩最so啦屌

針對辦公室收工唔熄電腦之類呢D我覺得係好事

港島撚笑而不語

減少高峰用電將來就唔駛加發電機組

人地環境係開條新水
華人賤種直接省略埋過程步驟
直接掠你一頸血

其實點解夜晚10至朝早9係非繁?

屋企最大耗電係冷氣, 都係夜晚-半夜-晨早時間開
夏天同冬天全屋耗電量差成倍

d 單位越黎越細

個個都開放式廚房, 用晒電磁爐

唔用得明火煮食

更多用電既用户

ok
睇嚟要到中電總部示威

唇寒齒亡呀

環保撚真係弱智

ok

中電死全家啦屌你老母

再加垃圾徵費
管理費收到 4蚊UP / 尺, 包埋個未必用得著嘅會所比你
遲下我估都會加水費
樓價升又交多D差餉

勇武牙

垃圾徵費combo

好快平煤氣係時候入定石油器炒

高峰期係點得黎呢⋯⋯係因為人係要呢段時間煮飯食，其實真要減，倒不如資助節能既煮食爐，例如會用太陽能既電飯煲，咁先係減既方法

買嚿Tesla咁大嘅電返嚟用

呢舖要阻止喎老老實實

同問

迫市民出街去部部電視機都長開播住TVB既茶餐廳食晚飯

都無好野架啦
講咁多咪又即係加電費

對公司咪好事

On9 根本夜晚十至六先係開冷高峰期

電池可以大賣了

比中電抽中智能電錶，下個星期五換
點先可以唔參加換錶？

你以為未試過
定你果時未出世

變相加價啫

可以揀 我都想enjoy佢個優惠
但係真係唔洗返工返學咩

屌你老母個老母

真係弱智 工廠用幾多電 市民用幾多個電啊

加就加6毫1度電 減就減唔夠兩豪1度電 真係識搶錢

似係針對唔好咁早開冷氣

掘bitcoin平左

佢咁做有咩用 佢都係最多賺8%
佢唔加資產 都係唔會賺多左

星期一至五日頭加電費
仲環保

有好多公司全落力玻璃 採日光都夠照明

去過LONDON 佢地都開始注重呢方面
個燈網設計係一半一半間竹式安排

同一區段嘅燈可以SET一半著 光分佈平均 採日光加埋公司D花花草草 成個辦公室又更加天然清新 唔會好似一日十個鐘開全燈番廠咁

輪班撚福音

愈夜愈涼